［今晚有銀紙彤追思會］媽媽 ：一定會追究到底

網媒《100毛》及《毛記電視》女主播「銀紙彤」曾穎欣 ，本月初在沙田豐盛苑寓所的火警中死亡，涉事單位付之一炬，與銀紙彤同住的父母雖然僥倖脫險，但愛女離世對一家人造成極大打擊。曾媽媽接受《蘋果》獨家訪問中提到，火警當晚她三度將上、下及居住樓層走廊的消防喉拉出欲射水撲火救女，無奈三條消防喉都無水出，結果要待消防員到來才將火警救熄，無法救回女兒一命，成為父母永遠的傷痛，他們更質疑事件或涉及嚴重人為疏忽，「一定會追究到底。」一眾親朋今晚會為穎欣舉行追思會。

豐盛苑單位是任職地盤管工的曾爸爸三十多年前一手購入，他與太太合力建立家園，其後長女及次女穎欣相繼出生，曾媽媽全職湊女，曾爸爸獨自供樓養妻活兒，單位亦已供滿。左鄰右里都是逾三十多年的老街坊，他們對《蘋果》表示，大家都看着曾家女兒從小豆丁長大至亭亭玉立。長女出嫁後已遷出單位，而26歲的銀紙彤是一位孝女，出入都會跟鄰居打招呼，非常有禮貌，街坊鄰里均讚不絕口。對穎欣出事眾人均感可惜，泛淚光。上星期穎欣頭七，鄰居自發買來鮮花及上香，為這年輕早逝的生命作最後悼念，「佢個女真係好乖，我哋都好心痛。」

「佢係一個天使，犧牲咗自己救我哋。」在父母眼中，穎欣不單孝順，更與胞姊感情要好，從來沒有吵架，曾爸爸哽咽地說，兩個女兒都是他心肝寶貝。「我細個父母要工作，只係畀餐飯我食，帶我去飲餐茶已經好叻，我細個好寂寞，到後來我有兩個女，我會帶佢哋周圍去，唔係我陪佢哋，係佢哋陪我去玩。」

穎欣在浸會大學畢業，心繫媒體工作，畢業後第一份工作就加入了《100毛》，在《毛記電視》之《膠易現場》當女主播，每月獲發工資後，即乖乖給父母6千元家用，今年3月。更為家人安排了一次日本京都之旅，豈料卻是一家人最後一次旅行。曾媽媽翻看舊照，哽咽地說：「我哋三母女着和服，都係欣欣安排㗎......」語畢即俯身大哭。

事實上，曾氏一家都彬彬有禮，很受街坊歡迎，慘劇發生後，一班街坊亦特意成立群組照顧曾媽媽，包括輪更煮飯及送愛心湯水。由於曾媽媽情緒非常低落，甚至有街坊自告奮勇在醫院陪夜安撫。事發當晚，曾媽媽由女兒喚醒逃出屋外找消防喉救火，穎欣留在房內，而睡在鄰房的曾爸爸亦被烈火圍困，火警中曾氏夫婦同需送院，兩人都是吸入濃煙不適，其中曾媽媽左手手指燒傷。

曾媽媽留醫九日後出院，最初她經常咳出黑痰及咳嗽，但對女兒的死仍難以釋懷，她特別提到在危急關頭，3個樓層消防喉竟然無水的荒謬事，「3層樓都無水，我當時好無助」。就消防喉無水情況，曾爸爸表示物業管理公司責無旁貸，「作為一個物業管理公司，佢點會容許條消防喉無水？如果你知道無水唔去維修，你就係造假，如果你唔知無水，就係失職！」

《蘋果》到豐盛樓視察，火警現場單位仍未解封，走廊及鄰近單位鐵閘及牆身亦被薰黑，「無水」消防喉亦原封不動掛在曾家對出只有數步之遙的牆上。記者在地面升降機大堂發現兩則通告，其中一則內容提到，現時該苑消防設備由「泰星工程服務有限公司」檢查及保養，每年檢查一次，去年12月14日曾完成年檢，並獲消防發出合格證書，管理公司已即時要求承辦商檢查所有消防系統運作正常。

消防處回覆本報查詢會覆，指就有關該大廈的消防設備懷疑損壞事宜，消防處正進行調查。如調查後發現相關人士有違反消防條例的情況，會作出執法行動。

痛失女兒，兩老既要面對喪女之痛；家園盡毀，兩老面臨前路茫茫，他們指目前積蓄難以重建家園，加上火災波及其他單位擔心需作賠償，現時最迫切是找個容身之所。年屆60的曾爸爸，年底前將會退休，原本以為有供滿居屋，加上女兒給予家用，可以退休安享晚年，「我都有個如意算盤，阿女6千蚊，我有少少積蓄，退休應該唔係好大問題，若阿女負擔唔到6千蚊畀我，仲有間居屋，可以逆按揭，我相信我退休生活可以解決。」

世事弄人，悲劇發生，打亂了生活節奏，曾爸爸問過銀行，但回覆稱不會有人願意按揭該單位，地產經紀亦稱無論出租還是出售，均一個字﹕難！「等唔介意租我層樓的人出現，等唔介意買一個兇宅，而又無按揭，又有經濟能力，一次過畀一嚿錢出來的人，以佢哋經驗，可能要三幾年先會出現，咁我呢三幾年都好麻煩。」

面臨經濟危機，曾爸爸雖有購買家居保險，但保險公司說暫時會凍結保險金，以先應付他人賠償，「保險公司稱即使有賠償，會暫時凍結先應付其他有可能嘅賠償，有剩先會畀返我哋，而且唔係一筆過，係實報實銷，即只可以幫我做一個有限基本維修，至於傢俬電器等等到時睇情況。」

現時兩老暫住大女住所，日前有人介紹他們租住土瓜灣一個明年清拆的唐樓單位，但曾媽媽指唐樓雖平租但擔心防火設備欠佳，經歷今次火災已經怕怕，若最後真的找不到合適單位亦要租住，她指現時有向社署求助「希望可以恩恤安置一個臨時居所畀我哋渡過難關，以後日子，再咬緊牙關慢慢行落去。」

手足

唉 安息

唉

不過我搵左好耐都無追思會 時間同地點😞

咩撚野家居保險黎，佢用邊間公證行
大佬呀，家居保險分財產部份同第三者責任保險
財產部份分別由50萬至過百萬保額不等，你燒到咁一定有得賠嫁喎，係咪而家保險公司玩野要等消防處出報告，以我去睇似係保險公司覺得有著火原因有可疑，覺得係戶主家人有不法行為令到起火先會拖CLAIM
第三者果PART保額通常係5百萬至1千萬，基本上僅僅夠賠樓上下左右既損失。
所以話家居保一定一定要買，但係要搵間唔好咁賤格既公司

安息喇

睇完喊左....安息

手足，Rip

推

好慘...

冇水？？？

無時間地點

曾穎欣校友之告別禮:
謹定於大圍寶福紀念館設靈，
11月19日星期二 告別禮
親友19：00後可到寶福紀念館2樓2C寶德堂， 告別禮19：30開始，預計一小時
交通請見以下網址

11月20日星期三出殯
上午10:00舉行出殯禮上午10:30隨即出殯

願曾穎欣校友主懷安息。主祐大家平安！

屌你老味點解好人要咁死
班仆街死黑警可以咁安全

呢D先父母失去仔女既正常反應,

之前果D父母反應...........

係文字上都睇到個反應，真係勁